一國兩制騙局發生了兩次，破產了兩次。還有人相信中共推第三次？

新年伊始，習近平就送了我們一個大笑話，給我們很大歡樂。他在紀念中共《告台灣同胞書》四十周年的演講中，竟然重提以一國兩制解決台灣問題，並說一國兩制，本來就是為台灣而提出的。

一國兩制在香港，已經破產，北京當初哄騙港人和國際社會接受香港「回歸」的高度自治、終極普選，現在已無影無踪。最近台灣閃靈樂團獲邀去香港表演被拒發簽證，台灣綠營學者無法入境香港，彷如北京生怕台灣人不理解「一國兩制」只是哄哄人的謊言，所以要加碼鎮壓香港，讓台灣不產生任何期望一樣。

其實一國兩制在香港，並非首次實行，其破產也不是第一次。一國兩制，在1950年代西藏，已經實行過，結局也是全面破產。中共還敢推銷一國兩制，真是好像一個經紀在推銷一個已經破產、被揭發了兩次的龐氏騙局給客戶一樣，面皮之厚，令人震驚。

達賴喇嘛政府與北京在1951年簽訂《十七條協議》後，中央接管西藏的外交國防事務，達賴喇嘛政府則繼續管理西藏的內部事務。1951到1959年，西藏實行的其實就是一國兩制。鄧小平更曾在1981年，以北京和拉薩在50年代初的和諧關係為例子，向英國外相推銷一國兩制.

不過，西藏一國兩制在1959年破產，責任並不在達賴喇嘛。五十年代達賴喇嘛政府內部，存在反華派與達賴喇嘛本人為首的親京派。達賴喇嘛曾在五十年代初，極力約束西藏政府內的強硬派（反華派），希望西藏的一國兩制能夠成功。例如在1952年，西藏出現了一個以世俗中產階級為骨幹、以趕走漢人為綱領的「人民議會」，還得到拉薩政府中反華派的支持。達賴喇嘛為了不「激怒中共」，在中共唆擺下，將其政府內的反華派領袖解職，並下令解散「人民議會」。

達賴喇嘛的妥協，為北京與拉薩關係建立了一時的和諧。兩者的良好關係，更在1954年達賴喇嘛訪京時達到頂峰。但1956年後，拉薩與北京關係迅速惡化，這與中共全黨轉向極左路線有密切關係。反右前後，中共整肅了不少重要的藏族幹部（例如當年引領解放軍進藏，同時獲得達賴喇嘛極大信任的平措旺傑）。拉薩與北京之間，頓失橋樑。而四川青海等地藏區的急速集體化，則激起了當地藏民的武裝起義。

中共極左路線令達賴喇嘛的妥協路線在拉薩內部被批評，最後演化至1959年達賴喇嘛被解放軍挾持的疑雲下激發3月10日的拉薩起義。中共迅速鎮壓了起義，達賴喇嘛與其政府要員，即出走印度，成立流亡政府。北京在其後，亦派漢人幹部進藏實行高壓統治，摧毀西藏的宗教體系和風俗。

由此可見，西藏在1951到1959年確實曾經實行過一國兩制。但中共的極權本性，就是要全面控制社會每個角落、無法容忍邊遠地區有真正自主的本性。提出一國兩制讓西藏有短暫的自治，只是讓藏人放棄反抗，為中共在還無信心全面控制西藏高原時爭取時間、集結力量的權宜之計。當年事事遷就中共，奉行「不要激怒中共」路線，真心相信一國兩制有機會成功的達賴喇嘛，就像今天香港的泛民主派，怎樣也逃不過中共的敵視與打壓。

一國兩制騙局發生了兩次，破產了兩次。如果台灣有人還相信中共推行一國兩制的第三次嘗試，那人不是中共的人，便是智商有問題了。

-孔誥烽

。

對
台灣人智商是有問題的
完

FYI

其實美國”一國五十制”仲勁, 有冇諗住跟下？

唔得閒恥笑台灣，香港保皇執政更嚴峻

以前一國兩制 呢4隻字 後面會用8隻字跟尾
港人治港 高度自治

仲有澳門？

點只兩
西藏17條 仲先過一國兩制

三、根據中國人民政府協商會議共同綱領的民族政策，在中央人民政府統一領導之下，西藏人民有實施民族區域自治的權利。

四、對於西藏現行的政治制度，中央不予變更。達賴喇嘛固有的地位及職權，中央亦不予變更。各級官員照常供職。

五、班禪額爾德尼的固有地位及職權，應予維持。

六、達賴喇嘛和班禪額爾德尼的固有地位及職權，係指十三世達賴喇嘛與九世班禪額爾德尼彼此和好相處時的地位及權職。

Fool me once shame on you.
Fool me twice shame on me.

澳門呢

中國高雄人

高雄發大財

鄧小平仲講明中國淨係管香港國防同外交
其他事唔會插手添
睇下依家中聯辦點樣操弄香港

又唔係得美國係咁

果D叫聯邦制

係因為逼住食屎

完全賣撚左比大陸
本身已經人少
放血換血唔洗咁耐